Walla wöörmünder Jaan Holtz tuli ette nink kaibus Johann Wäiko nink Aado Tann pääle, kes endise Wallawanemba Johan Porilale abin omma olnu Kihelkonna kohtust kinni pantud nink kirjotedu kraami omma ära wiinu, nink ära warastanu, nida et oksjon oli kuulutedu oli kraam nimelt 1 lehm mes Johann Wäiko oli toonu perast Krootus walda ära paotanu kost see kätte om saanu, nink pääle see weel om löütu Johann Wäiko käest 3 wakka kaaro mes sinna oli toodu.
Johann Wäiko om esi ka üles tunistanu et Johann Porila om neid tema kätte toonu kos tunistaja abi kohtumees Johan Nikopensius ja Peeter Jõgewa omma, nink nõud selle oma waiwa nink elaja söötmise eest 100 rubla.
Sai Johann Wäiko sen kaibusen kusitu ütles See om küll halw töö mis mina oli tennu et mina üle kohtukasun lätsi nink palle seda andis. Porila tõi neid minu poole minul es ole elaja sööta seeperast wei mina see lehma ära tõiste paika. Jaan Holz   Aado Tann kaest 10 rubla oma palka.
Aado Tann om henda poole wiinu wai wasto wõtnu 3 wakka keswi 3 wakka kaaro.
Sai Aado Tann küsitu ütles umbes 2 nädala eest oli tema mino poole toonu wõla eest, kui minno kotton  es ole, mina sest midagi es tija päälegi olli mina kuulnu et Porila wili ei ole suguki kihelkonna kohtu poolt kirjotedus saanu. Sest et temal minule 3 aasta eest juba 17 rub. massa olli, ja mina tema käest kaara seemend nõudse, ja tema minule ka tõije wasta õdangut kui tema liina olli lännu mina esi käwe Eisrin sugulastel.
